{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_005134",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=231&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=13&ccbaAsno=00310000&ccbaCtcd=37&ccbaCpno=1333700310000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1963-01-21",
        "domain": "자연관광",
        "title": "경주 감은사지"
    },
    "text": "慶州感恩寺址 (경주 감은사지)\\n\n慶尚北道慶州市文武大王面龍塘里55-1\\n\n統一新羅新聞王 , 史跡 , 甘恩寺は東海岸にある統一新羅時代の寺院で、今は3層石塔2基と金堂および講堂などの建物跡だけが残っている。 新羅の文武王は三国を統一した後、仏の力を借りて倭寇の侵入を防ぐためにここに寺を建てた。 寺が建てられる前に王が亡くなると、その志を受け継いで息子の神文王が682年に完成した。 文武王は「私が死んだら海の龍になって国を守ろうとするので火葬して東海に葬ること」を遺言したが、その意を受け入れて葬ったところが寺付近の大王岩であり、その恩恵に感謝するという意味で寺の名前を甘恩寺としたと伝える。 発掘調査を通じて講堂·金堂·中門が一直線上に配置されており、金堂の前には東·西に二つの塔を対称的に建てたことを明らかにした。 これらの建物はすべて回廊で囲まれているが、このような配置は統一新羅の典型的なものといえる。 金堂の地下には排水施設があるが、伝説によると死んだ文武王が海用になってこの施設を通じて往来したと伝えられている。 金堂前の塔2基は韓国の石塔の中で一番大きいもので、石塔の模範となっている。 甘恩寺は皇龍寺、四天王寺と共に国を保護する護国寺院として知られており、いつ寺が崩れたのかは明らかになっていない。",
    "QA": [
        {
            "question": "慶州感恩寺址はどこにありますか？",
            "answer": "慶州感恩寺址は慶尚北道慶州市文武大王面龍塘里55-1にあります。"
        },
        {
            "question": "慶州感恩寺址はどの時代に建てられましたか？",
            "answer": "慶州感恩寺址は統一新羅時代に建てられました。"
        },
        {
            "question": "慶州感恩寺址にはどのような建物跡が残っていますか？",
            "answer": "慶州感恩寺址には3層石塔2基と金堂および講堂などの建物跡が残っています。"
        },
        {
            "question": "甘恩寺とはどのような寺院ですか？",
            "answer": "甘恩寺は統一新羅時代の寺院で、文武王が倭寇の侵入を防ぐために建てたとされています。"
        },
        {
            "question": "なぜ甘恩寺という名前が付けられたのですか？",
            "answer": "甘恩寺の名前は、文武王が亡くなる前に自身の意志を受け継いだ息子の神文王が、父が葬られた大王岩に感謝の意を込めて寺の名前を付けたと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "慶州感恩寺址の建物配置はどのようになっていますか？",
            "answer": "慶州感恩寺址の発掘調査により、講堂・金堂・中門が一直線上に配置されており、金堂の前には東・西に二つの塔が対称的に建てられていたことが明らかになりました。"
        },
        {
            "question": "慶州感恩寺址の金堂の地下には何がありますか？",
            "answer": "慶州感恩寺址の金堂の地下には排水施設があります。伝説によると、死んだ文武王が海用になってこの施設を通じて往来したと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "慶州感恩寺址の石塔はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "慶州感恩寺址の金堂前に建てられた石塔は、韓国の石塔の中で最も大きく、他の石塔の模範とされています。"
        },
        {
            "question": "甘恩寺はどのような寺院として知られていますか？",
            "answer": "甘恩寺は国を保護する護国寺院として知られており、皇龍寺や四天王寺と共にその役割を果たしていました。"
        },
        {
            "question": "甘恩寺が崩れた時期はわかっていますか？",
            "answer": "甘恩寺が崩れた時期は明らかになっていません。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 412,
        "QA": 497
    }
}